各國逃生門出咗，仍然賣緊眼鏡之你問我答

2020咁就過咗，國安大法已立，BNO同其地地方嘅逃生門已開，走定唔走，自己諗，自己知就算。以自己客嚟講，都唔少人好隱晦咁話配埋副眼鏡就會離開

咁唔走或者未走嘅香港人，除咗萬事小心，坐穩D同多飲水之外仲有咩可以做? 唔同港共硬碰唔代表我地係羊牯，我地可以:
1. 裝個twitter幫手打Twitter戰線!
（follow小白鼠先生未呀？, retweet and like你我都做得到）
2. 開facebook 分身去tvb商戶度派嬲(follow「你個腦壞咗啊」巴打就會見到任務)
3. 課金支找同路人機構(名單在此 )
3. 支持黃色經濟圈，支持同路人(個人建議支持黃小店)！

咩話？怕配眼鏡比人劈，寧願去Zoff配，貪佢日本公司，明碼實價？！
屌你咩，咁多黃店你仲去Zoff呢間藍店配眼鏡？
想知有咩選擇，或者有開於黃眼鏡店嘅心得/伏想分享，下面個post就係咁用

搞呢個你問我答就係想比意見大家，不論係關於揀鏡架鏡片，甚至想入眼鏡行業嘅料，只要我知嘅都盡量分享。學袁爸話齋，牽涉到利益實出事，所以我喺呢度只比建議，唔會叫你幫襯我(巴絲搵我較眼鏡我都歡迎，較眼鏡唔會收錢，較得好嘅歡迎課金比612)。只求大家買眼鏡揀黃店，願榮光歸香港！

如果巴絲有嘢唔想喺公海問，或者想支持吓我，賜D Follow比我，等我可以唔使上淘寶買Like都可以多Fans過何妖條撚屌，可以 Follow 我Facebook/IG/GAB : 852opticien

同一時間，繼續龜速整緊長問答，會係一D我想詳細少少做解說但又未必個個有興趣嘅題目，可能係深入少少嘅鏡架鏡片介紹，又可能係一D行業嘅八卦，因為Medium可以隨意更改修整，所以揀咗呢個平台，有興趣都可以睇吓
(包括巴打上個post問嘅頂級單光鏡比較，仲有襯面形揀眼鏡嘅心得，都努力寫緊，寫好會同大家講，唔使搏命㩒F5)

題外話，MeWe 都有一個眼鏡討論交流群組，唔會好似facebook咁屌句支那都比人禁言

巴打咁快手
po返上個post最多人想知嘅 official pricelist出嚟先
(下次應該會轉用google sheet了,更加易睇)

第一次帶Con, 諗住配1 day 黎打波用。
Clariti 定 Acuvue 好??

acuvue oasys好多新手嫌難除
如果弧度同其他setting適合，我個人會選擇clariti

謝Ching.

清想換眼鏡 想跟你買 留tg？

失業就一年，想問隱形眼鏡的網店有冇得做？有冇con代理或批發可介紹？

有咩黃店推介

唔會
因為比HKTVmall做爛晒

推

我都轉咗去hktvmall買
真係好方便
同埋有得評分好似穩陣啲

你間鋪有冇賣rayban gucci果啲鏡框？

有
不過少
因為品質真係

尤其係支製rayban

Zeiss 鏡貴其他鏡咁多E.g. Hoya,
除左D 光學theory 嘢做得好D外， 用落分別大唔大? 性價比高唔高? 有無其他牌子好?

clariti 同dailies total one 又點比??

Alcon系嘅con要求非常良好嘅除con技巧

否則會除con除到要入急症室搵護士幫手除
真係有人試過

不過就真係好舒服

如果講現成單光鏡片
兩個字：牌子鍍膜最唔反光，所以感覺更通透清晰

呢兩日行過傲瞳
佢有D款都尚可，但D牌子未聽過，知唔知質素得唔得？

不過hoya HVLL同zeiss DVP同essilor BCT sapphire 其實SRP價錢都係20%以內嘅差別

問清楚保養點保法
如果唔介意產地（不明牌子好大機會係支製）其實平眼鏡一樣可以好襟

Total one喺Cooper 嘅同級對手係myday

Zeiss， Hoya 有冇日本制嘅鏡片,想換

早幾年係連鎖配咗成 4千尾 Hoya鏡片訂造

zeiss 1.74訂製片鏡行話係made in japan
hoya香港應該得好少戶口有boom individual賣，只供日本市場嘅漸進

月con唔係air optix(平又高透氧)就biofinity (可以去到2000度近視)
vita同ultra暫時未成氣候
soflens 38嗰d化石級就算鳩數

有冇建議去邊度配

仲有冇玻璃鏡片

上alcon或cooper官網
應該有得約試戴
一個費用，驗埋眼兼有con試

問清楚收費同驗眼項目就得

有
蔡司有單光及漸進，葡萄牙製
hoya有漸進，匈牙利製

現在戴膠黑框眼鏡，apollo 鏡片。去owndays 佩左鐵框眼鏡連不知明藍光鏡片。戴咗兩星期仍不習慣，眼很累，睇字比舊鏡差，唔清。返去check 鏡片度數冇錯，店員話係舊鏡貼面所以清楚啲，我自己將新鏡貼面試睇字都係差唔多，冇改善。係咪要配返hoya 非藍光鏡試試？定連鏡框都換返膠框算？

如果唔想咁麻煩嘅話 鋪頭有冇邊間好

鏡片度數無錯同你戴得慣唔慣無關係咖
新舊度數分別大嗎?

搵文地貓做宣傳嘅應該唔會藍得去邊啩

文入面呢間同埋黃店list裡面嘅ocular plus都係主打驗眼講究嘅眼鏡店

呢兩間應該可以喺佢地Facebook或者打電話去分店預約（唔預約，爆場嘅話你可能有排等）同埋問清楚收費同流程，可能要去幾次做follow up

唔大，加五十度散光，舊鏡戴左七年，最大問題係睇字比舊鏡差，戴落去定換鏡？

睇字差仲點戴落去
有機會唔加嗰50散仲好
當然呢個就尤光師判斷啦

Apollo質素係咪差d？

謝謝解答🙏
咁我戴返舊鏡先。差50度咁大差別？我懷疑散光度數有問題引致睇文字差唔sharp. 去poly check 度數定去其他眼鏡鋪用現有度數佩hoya算？

丸山正宏邊度買平

我覺得同hoya 差唔多，但同d不知名鏡片差好遠，現在真頭戴唔到，睇字化化地唔sharp, 睇到眼殘

咁Apollo好似平幾百蚊
但唔係間間黃店有

其實裂咗一塊可以點搞
用開1.67好貴

阿波羅1.67 genic 一千內搞掂啦

雙非喎

咁我就唔知啦
你tg直接問佢幾錢la

巴打鋪頭多唔多框? 有冇啲貨款睇下?

應該係較得太出

普通土炮嘢
4KBR, 雙非球面系列另計

同Hoya HVLL無得比，所以價錢都無得比

仲有鏡架彎度

Apollo 1.67雙非球面，正常around $1500一對
普通apollo 1.67非球面如果要索價近$1000，咁不如揀stellify / synchonry

搵個地方詳細驗眼配鏡啦
上幾個reply有提及過坊間有講究驗眼嘅眼鏡店，驗眼同配鏡都有保證，唔再開名，免得比人以為我有佣分

Reddot同warehouse 靠佢食糊，點會平

多，由幾嚿水土炮到過萬嘅Lindberg horn都有
款就唔影啦，我公司有嘅，應該週街都有

月con唔係air optix toric(平又高透氧)就biofinity toric
vita無散光，ultra toric暫時未成氣候

Pure vision toric雖然係高透氧，但實在太硬

或者支持出名嘅荃灣黃店，呢間比狗搞過

我相信佢地驗配都有一定水準

無記錯的話air optix toric 無 UV protection
但呢樣重唔重要？定係啲噱頭嘢嚟

con需唔需要做防uv, 其實都幾兩極
個人覺得保護當然多一重會更好, 不過散光定位設計同對你眼睛嘅fitting緊要D

謝謝巴打

Apollo平過Hoya, 質素點比較？想慳錢但又怕睇得差

可摸耳講多少少？想呢幾日配了
唔知點揀牌子好

揀黃店，that’s all

Apollo睇系列
4KBR - 超低反光膜，物料抗藍光，大廠暫時得Essilor同nikon有同類產品，但價錢就比apollo高

普通EMI coat（不反光膜）/ETC Coat（易潔膜），就算吧啦Hoya coat一定襟過Apollo好多，apollo易潔膜頂盡係Hoya VP舊coat嘅水平

Apollo另一個優勢係雙非球面，深散光唔使訂造（亦都無得訂造），1.74雙非可以去到-400散光，budget緊嘅客值得考慮

我見佢fb好似寫韓國造，不過係自家牌子

有保養就無問題啦

巴打知唔知點解新眼鏡 明明配足d多100度
單眼睇sharp (用野遮住其中一邊)
但雙眼一齊睇既時候 新眼鏡會無舊眼鏡咁清

Balancing做得唔好？
新眼鏡兩邊眼有無邊清邊矇嘅感覺？

多謝巴打回答

唔太明白balancing 意思
我本身左右眼都近視同散光爭好遠
依家2邊差距大過舊眼鏡

你最緊要睇吓會唔會邊清邊矇

因為如果度數再鴛鴦咗，有機會有呢個情況

多謝巴打
邊清邊矇係左右眼各自測試
帶咁幾十年眼鏡第一次咁奇怪

係呀
睇住同一件嘢，遮左眼，觀察吓景物嘅改變
然後改遮右眼，睇吓兩隻眼睇嘢有無分別

係
Jj應該唔太重視呢個市場
有兩星期oasys夠晒

感謝你巴打

因為air optic個人感覺收水收得勁過其他牌子
如果要香港配，可以試吓biofinity

有關鏡框問題
本身睇中副太陽眼鏡框幾好睇
請問可唔可以配做純近視鏡平日用？
我意思係唔要遮太陽功能

sorry for 1999

如果唔係一塊過

多數情況都做到
係手工可能貴

謝巴打解答
仲有想請教雙樑眼鏡係咪好冷門？搵咗好多間都好少款搵，唔好講話試
佢啱咩面型人帶？
你果邊有冇呢啲款？
可唔可以映嚟睇吓

因為呢樣嘢日本就hit, 香港比較少人carry到

同埋揀細少少會好d

有冇巴打見邊度有恒眸作T254 ?

巴打，十年前，我弧度不夠帶 colour con
當年去 眼鏡88驗眼中心 學帶普通 one day acuvue 學極都唔識帶／除返出黎
視光師話我除左弧度不夠，仲話我有少少淚水分泌不夠，
人大左會唔會弧度變得足夠 & 淚水分泌變得足夠 ?
學帶10幾分鐘 仲會乾乾地、甩甩、刮刮、反反地，
有無其他 隱形眼鏡牌子 可以推薦比我?
人老左仲想試下當年做唔到既野 我學識後，想黎巴打度配

Push

啱啱見到Pepper有呢個Owden，幾靚呀

T254我都好耐無見過, 可能要日本巴打先搵到了

人越大只會越來越差
不過又唔使太心灰，因為CON嘅物料近呢十年都進步唔少。例如我上面講嘅COOPER VISION clariti/myday, 官網仲可以約試戴。不過約嘅時侯最好問埋會唔會包埋教戴除，當然仲有收費啦

owden 本身品質唔錯，代理跟進得幾有heart，最緊要真係黃(相信呢行認識佢嘅都會認同)

合心水嘅話不妨入手

想問下關於藍光鏡片既問題
我上副同而家呢副眼鏡都係藍光鏡片
上副眼鏡係啲屋邨眼鏡舖配 配出嚟個色望落勁黃 不過戴落睇又冇乜野 個staff嗰陣話咩係最勁既藍光又咩紫色
而家個副係啲樓上鋪配 應該係普通藍光鏡片 望落個色係唔明顯既淺黃 但唔知點解勁反光(好困擾)
上網查咗下話咩藍光鏡片係可以配唔同藍光率

防藍光點都有dd黃
東海物料防藍光，燈光反射出黎係綠色
Hoya 果啲係塗層防藍光，反射出黎係藍紫
好似係

有巴打講咗物料抗藍光(uv420)同鍍膜抗藍光嘅分別，抗藍光鍍膜鏡會有藍色反光同睇嘢較黃

勁反光可能係因為對鏡嘅不反光做得比較差

有冇啲眼鏡包埋太陽眼鏡片，可以貼係副眼鏡到

呢個都靚呀

之前去左南豐新之城間黃店配
都唔錯

呢間值得支持

想問下如果我平時係返工dup下code 放假就有時去下釣魚
想配過副眼鏡 鏡片又有好多選擇 又有咩抗UV 防藍光 全視線
其實係咪簡簡單單配返副全視線都夠做

全視線鏡片即使喺透明狀態，本身都吸到一部分藍光

都係覺得刺眼嘅話就配埋抗藍光膜、抗疲勞同變色三樣加埋一齊啦

單身深近視既人係點試鏡框, 次次戴完照鏡睇唔到自己咩樣
影相影低睇會唔會好奇怪

我都係靠估就算 影相我自已覺只係睇到個眼鏡款
但有鏡片同無鏡片係差好遠特別深近視又厚又縮眼
題外話 唔知係唔係深近視無戴眼鏡對眼睇野唔清對唔到焦
影出黎睇番自已好似鬥雞眼咁

點睇cutler and gross 呢個牌子啲眼鏡

申利：睇完kingsman 係 Mr porter買左幅
感覺唔值2千幾

我會鼓勵客selfie
唔selfie根本睇唔真

料唔錯
但唔夾亞洲人面形

怪唔之得帶完唔似哥連費夫！

痴晒面喎
香港唔改鼻托都戴到嘅都真係無幾個

可以改？我帶完之後好窄，有冇的救？

請問Budget $2000以內既鏡片有咩推介？

度數：350
散光好似係25度 ？（收據無寫 唯有貼圖）

呢個budget應該買到1.67 +藍光？

窄就可以較闊嘅

由hoya 1.6 HVLL blue變Hoya 1.67 HVLL blue

樓豬間鋪係邊
想幫個框佩番對冇度數既鏡片

配無度數鏡片，請搵間就近嘅黃店啦

好似你果間近我

點睇M+iN呢個牌子?

德國鋼真係好硬同整體有少少重，手工同料都唔錯，係比較難調較

唔該巴打

另外想問 配全視線鏡片既話
大概要幾多$ (有咩推介？）

巴打想請問下帶Con個度數其實係咪唔好配咁足？

唔係咁樣
近視con需要嘅度數低過近視眼鏡，係因為貼眼同唔貼眼嘅分別
我都有關於呢個topic嘅少少心得，可以睇吓

樓豬，我女朋友上禮拜先帶人去你度配完新眼鏡

巴打仲喺康怡?

樓主之前幫我較過兩副眼鏡, 勁有心機, 較完勁舒服

全視線係essilor牌子, 配埋sapphire係一個唔錯嘅選擇。
不過東海全視線都唔錯，價錢Post #3有，兩個牌子坊間都頗多折

如果唔一定要「全視線」，只想要變色鏡片，Hoya嘅Sensity 2 / Zeiss 嘅Photofusion Extra grey都係唔錯嘅選擇

東海coating分類 -
1 PGC - 防油防污
2 MSC - 比PGC防花同埋防塵防靜電更強
3 USC - 比MSC更防花(東海最防花coat)

Lutina Stock片係PGC + P-UV(雙面防紫外線)

揀呢類拋臂得嚟鏡圈唔會太長嘅眼鏡，可以平衡鏡片厚度同減低對頭嘅壓迫

度數深，想薄少少又唔想太貴, 我通常都會建議東海1.7全視線

嚟緊又要搵你配鏡 比隻貓玩到花曬
Tg搵你

我都準備咗幾副眼鏡去搵豬巴配鏡片

做嘢長期要對MOON想配副防藍光，巴打有冇建議/推薦/覺得有冇用？ 粗用盡平就得
打算平日做文件嘢/睇手機用防藍光，對design稿就換返普通鏡咁樣（驚有色差）

睇吓救唔救到
對文件用鍍膜防藍光就得
例如stellify已經好唔錯

暫時對色都係建議唔好用任何抗藍光鏡片，因為可能普通人覺得無色底，喺專業用途下可能都唔合格

戴口罩好多霧氣 有咩product岩用
用過幾隻噴霧，gel同埋濕紙巾都冇乜效

無效可能係抹得唔均勻，邊邊位起霧氣

依家隻眼超容易攰
上次配咗Zeiss Energizeme都不大幫助
今次試吓其他抗拒疲勞鏡片

想問下呢副咩型號 想直接去有嘅黃店睇 感激

就係因為要對色所以打算兩副，因為我覺得都好明顯黃咗
如果搵巴打配有冇大概價錢/要唔要預訂
之前去日本就係要預7日所以冇買到

我都要諗吓喺鏡片上仲有咩可以幫到手

如果我帶配足度數嘅con，除con即刻帶翻眼鏡嗰下會有小小暈咁係咪叫調節力低？

鍍膜防藍光鏡片，如果唔需要訂製的話，普遍一星期內都有貨

請支持就近嘅黃店

唔係
調節力低係講緊睇近嘢困難

Con轉眼鏡唔慣係因為影像size/距離唔同咗，因為眼鏡無咁貼眼，而大腦需要時間適應

明白明白唔該曬豬巴

巴打鋪頭有無賣dita 同masunaga?

咁實鋪點做

有無得介紹康怡幾樓 我自己搵唔洗sale

你tg搵佢好啲

明呃你like我ig/gab

一係keep實貨，好似711咁(好多商場都有嘅con店)
一係賣專業服務，驗眼同較戴除

無
賣晒無再補貨

有緣總會撞到

巴打想問如果想配蔡司 200 度 咩厚度最好
同埋價錢大約幾多

依家得返一間眼鏡舖咋嘛

HOYA HVLL刮花咗係咪無得救今日抹眼鏡先發現其中一邊中間有條打橫好長嘅痕
之前戴過3/4副用到鏡架爛但塊鏡都仲好新呢副4個月就瀨嘢

200度，1.56同1.6都得

沖水，沖水，沖水
洗布，洗布，洗布

追過幾個post 蔡司同東海好難揀一
又想要低反光又想要近乎透明既防藍光

過千度係咪配唔到金屬架?

essilor Blue uv capture/Apollo 4KBR 啦咁
犧牲嘅係鍍膜耐用度(尤其是4KBR)

其實都係呻下 本身而家果副已經係蔡司superb唔會落番去apollo喇
只係每次見/聽到新款防藍光可以近乎透明就連hoya日本官網都見好似有
就FF幾時蔡司都有或者走咗去配東海

hoya 日本係有嘅:

唔會配唔到，不過會好厚囉

可以買框然後去鋪頭配鏡片

呢個距離太出都會咁....
先試調較位置，唔得就要再睇度數

你做咗咩鏡？
建議你盡快去返眼鏡舖跟進

日本真好 香港唔知要幾時先有
好奇咁你而家主要係戴緊咩鏡片

越細嘅鏡越薄？

Zeiss precision Plus
Zeiss energize me
Essilor Essential

平貴都有戴，依家唔戴add唔舒服

你要考慮埋金屬鏡架幼身，鏡片厚少少都會見到晒

香港hoya歸咗去international
日本好多新嘢都要肯派出街先至會傳嚟香港

不過又倒返轉講，miyomart呢隻香港發明嘅控制近視鏡片都係好長嘅一段時間之後先至傳返過日本

唔該巴打之前既講解

想再問問呢兩款用全視線既話 有咩分別？

我應該未洗漸進/老花住 希望喇
而家先2字頭尾 但7百幾近 7十幾散可能達入3字頭設唔埋都老化到要
跟你沿用番zeiss無死 反而想知superb升上去新出果隻單光smartlife會有咩分別
定其實superb已經好夠唔洗再哂錢

asahi-lite 係咪真係日本鏡片黎

1.59FDA認可防爆物料
1.61整體光學性能同鍍膜貼合度較好

岩岩SEARCH 左睇黎要時間適應

未必會，非球面已經唔錯

唔會，好多人一副漸進一副單光，度數、鏡種、連焦點都唔同
一樣開心配戴
所以無問題的

除非兩副彎度距離爭太遠

有冇巴打知去理大護眼驗眼要幾$？

null

巴打你間鋪唔係喺旺角架咩？

想請教咁多位巴打
近視800度左右
依家帶開1.74 非球面+藍光鏡
已經唔記得咩牌子
但因為戴咗差唔多2年就甩coating
所以想轉返用好少少 1.74嘅鏡
Zeiss、Nikon 同Hoya之間應該點樣揀
$5000 budget 夠唔夠架？

之前問過下
唔記得巴打仲有冇印象
你果間鋪有冇即配即有

藍光鏡係咪真係有用

無記錯就450

嗰個係視光師巴打

1.74比較揀coat
試過土炮1.74一年甩coat, 好在有得claim
coating方面zeiss dvp同hoya hvll可以

不過如果有5000budget, 不如考慮吓tokai 1.76

無
依家港島無晒工場咁滯
無得跑鏡

假如配咗鏡，望中間唔清，要望側少少（可能1點鐘方向），係咪焦點錯咗？

其實係咪每次配眼鏡都要度一次焦點？我配嗰間眼鏡舖話有我資料唔使次次度焦點

同埋假如配完鏡唔清要換，眼鏡舖使唔使硬食個成本？

如果感覺電腦太剌眼，咁就會有用

詳細可以睇呢篇

本身用開二千幾蚊嘅鏡都覺得有啲貴
可能嗰陣仲係學生
依家啱啱出嚟做嘢都想upgrade下
如果巴打講嗰兩隻大概乜嘢價位？

post 3有價格睇

無
依家1.74料都好成熟，光學品質好咗好多
係上面講想襟用就搵好少少嘅牌子嘅1.74

因為1.74鍍膜處理未必間間都做得咁好

Sorry冇追po照問
所謂鏡片花左應該要換
係咪指影響睇野嘅花痕先要換？

新配眼鏡 小心咗用眼鏡布清潔
但尋日抹眼鏡發夢用咗毛巾抹
肉眼睇冇花痕
但會唔會影響防藍光鏡片coating
定一次半次冇咩所謂 麻煩解答

學生哥新手想配con，想問下價錢係幾多？有冇邊到平靚正？
同埋兩隻眼近視度數相差幾多，一邊0一邊幾百，戴con可唔可以淨係戴一邊？

新手唔好諗平靚正
正正經經搵part 1 驗眼配
問清楚收費同最少買幾多盒，點都會教埋你戴除嘅

自己上網買，又唔識戴，篤到對眼就大件事

另外戴con，除咗colour con會怪相之外，當然可以淨係戴一邊啦

想知正常價係大概幾多？

大路嘅裝個myacuvue app, 入面好似有埋零售價
當然唔係話hardsell acuvue (個人鍾意cooper vision多d)
一般買兩盒連埋驗眼同教戴除，一般400 - 700不等

求指教

如果係抗疲勞鏡就似係焦點
但更多情況係較位較得唔好

鏡片保養就睇牌子，但即使鏡行唔cover,眼鏡店遇到呢d情況都應該要換比客，呢d係基本服務

以前Blackzmith 有，依家唔sure

問咗，浄驗度數就250，套餐就450

唔該巴打 搵唔到想要果隻款 可能我搵既款太舊

近視800度左右
有150度散光
而家轉online上堂經常要對電腦
想做埋全視線嘅鏡
學生大約得 $2000-3000 budget
唔知夠唔夠?

夠

過咗18歲唔使擔心度數會因為戴眼鏡而深咗
同埋咁嘅度數做1.74做乜

戴唔戴都對度數變化無乜影響了
如果你無乜散光
一對1.6嘅非球面鏡已經有唔錯嘅效果
唔面要咩1.74雙非球面

行山用品店應該三幾百有交易

戴一星期都唔慣就要返眼鏡舖跟
白邊係車邊手工，無特登就嘅話就會車到咁

土炮1.74 UV plus
千零蚊一定做得到

好幾年因為覺得戴眼鏡太攰所以冇戴
其實係唔係應該配返副？

定係儲錢做激光矯視好啲？
因為我宜家視力幾乎完全依賴右眼

如果要配 有冇邊款輕啲舒服啲
以前成日戴到頭痛 個頭又大

即係一邊近視一邊無度數?

兩邊都有
但係右邊輕好多
左邊驗眼就快連第一個圖形都睇唔到
捱夜捱得多 又成日對電腦

前幾日去體檢驗埋 等緊報告 未知幾多度
對上一次已經係中學體檢驗眼

起碼要戴住睇電腦
長期係咁另一邊眼好易累

push

Hello巴打

想問吓眼鏡有冇話幾耐要玩一次
我呢副好似大左成四年
感覺OK

無呢樣嘢
度數唔啱或者鏡片花咗影響睇嘢先要換

香港機場以後只有內陸機，去外國只能去廣州，並沒有限制香港人出境自由，想知多D我再講。。。

如果要換係咪要成塊鏡片換
冇得同一塊再車？

兩星期oasys囉
One day得-225散光

無

想問下配玻璃鏡就冇得玩全視線果啲？ 我想玩Hoya 隻Sensity Shine，但又想要玻璃。

玻璃變色，就算係zeiss umbramatic 都係聊勝於無

同膠片完全無得比

小店免費為羈押者配「全膠」眼鏡 店主慨嘆：再見或已是中年人

呢間嘅店主，個人信得過佢嘅驗眼水準
請多多支持

咁只係Hoya Sensity Shine係咪都唔平？

訂製片，唔會平
同埋無色嘅時候都幾反光吓

頭先幫襯完 服務好好

巴打你好 點睇Tokai 隻 MODECINQ 深基弧？
同普通雙非比又如果呢？

巴打想請教下
我近視350散光300
淨係鏡片asahi lite 防藍光1.67 成1800。呢個價錢係咪合理?
佢話有600係訂造費 係因為我防藍光定係深散光所以要收?
另外如果我呢個度數1.67防藍光有冇其他平啲嘅選擇?

modecinq 類似以前nikon嘅seestyle或者精工嘅sportech ，針對高彎時睇嘢嘅光學品質做調較
唔係運動鏡架或者高彎鏡架嘅話唔需要考慮

散光好深?

散光一邊300一邊350

凡訂製片，我通常都建議做埋抗疲勞

個人對UV3G 無咩comment
如果對牌子無要求，土炮uv420 1.67應該做到1000上下，-350應該都有現貨

如果想要高質嘅uv420
靚同貴嘅有東海雙非
無咁貴嘅有essilor azio SV/ eyezen

散光接近300 近視600 最薄鏡片一般幾錢？
近幾副眼鏡配親都要2K

感謝巴打
抗疲勞鏡嚟講，有冇邊隻牌子特別好呢？唔該巴打

高階 : (特殊光學設計)
hoya sync iii pro/ zeiss smartlife digital / nikon relaxsee

中階: (主要係有不同加入度選擇同較新設計)
hoya sync iii/ essilor eyezen / 東海 rest/ zeiss digital lens

入門: (舊設計或只有一個加入度)
zeiss energize me digital / Hoya remark dynamic / 瑞士寶 I-relax

相問下點樣先要再配眼鏡？
本人20頭（好幾年冇加深度數）
自己12月頭因為近視同散光加深
所以重新配眼鏡
去到最近幾個月，我覺得左眼又輕微曚曚地（遠睇D字曚左但勉強睇到）
依種情況需唔需要重新再配過鏡片？

想知巴打你對呢款有無多啲資料?好似取代現有既DVB?

見過實物、即係essilor嘅blue uv capture

咁快就矇
不如驗清楚對眼先

真正有幾薄、同焦點同鏡架大小都有關係

原來已經有實物
咁目測有無得同東海果款防藍光一戰?
仲記得我既話之前都有問過類似問題 而家終於等到佢肯出都幾心動下

prototype實物都仲係黃
無lutina咁白

噢 竟然出新野都仲係黃
即刻有啲失望 唯有望睇佢推出市場實物會好轉

師兄舖頭有冇做有度數嘅運動太陽眼鏡？

想問下邊到有hamamoto鏡框賣？除左眼鏡88之外仲有冇其他地方有
另外如果長期對電腦但係唔想配藍光鏡有冇其他推薦？鏡片budget大概2千左右，近視大概300度

如果想要變色加防藍光除咗東海仲有冇咩牌子揀？
而家呢副嗰陣貪平幾百揀咗asahi,真係好麻麻

有Rudy project

hamamoto個代理直屬88、新款應該得佢地有
長對電腦但唔配藍光鏡嘅話、可以考慮抗疲勞鏡片
如果都唔需要就配對普通非球面就得

巴打果度配鏡有冇試過claim到保險
公司有保想使左佢

通常比張齊名同度數、有埋視光師簽名同number嘅正式收據、未聽過有客話收唔到

我本身深近視
睇中左moscot tuchus
你地有冇 or 有冇類似推介
鏡連框想六千內搞掂

750近視200散光，喺多塵環境做嘢，但又要睇電腦5-6個鐘，應該點玩法？

HOYA定東海好？
爬文見HOYA coating勁啲，但東海防藍好啲又清啲

唔該巴打
之前配過hoya抗疲勞鏡，感覺上唔多掂，睇近野清，睇遠野曚過一般鏡片，好似冇用

想問下如果我配zeiss/hoya鏡片
有冇得用肉眼check到佢就係zeiss, hoya鏡片

咁即係焦點度數做得唔好

其他可能難分
呢兩隻最易分
因為多數有留mark

無問題嘅
好多人都係兩邊戴唔同con

想請教下 zeiss finished single vision AS係咪無抗疲勞效用？

同埋dvb鏡係咪某啲角度睇會見到藍色？

唔該ching

sad我原本對呢對野都仲好期望仲諗住終於唔偏色

樓豬 我早幾日喺 二町目 黃店佩左副眼鏡

我兩隻眼唔同度數
近視 一隻350一隻400
散光 一隻110 一隻250

佢聲稱用Hoya鏡片
我揀咗抗藍光 1.6簿鏡片

佢收$1100左右
之後再上網搵佢個店名勁多人話佢黑店
話佢配岀嚟 同到度嗰個度數唔啱

想問吓呢個價錢合唔合理
驚比人昆仲要可能佢出嚟個度數唔啱

謝謝樓豬

我想配多副黑粗框, 有咩牌子推介?
上次行過見到間sell 日本製, 鏡片內框有條金色邊幾型, 不過唔記得咗叫乜名

路過
之前配左nulux classic Hv longlife blue control 160
應該係最basic 最cheap 果種防藍光 1.6
都係$1100左右
我諗個價差唔多

同埋Hoya 有張卡寫明鏡片幾多度架喎
自己比度數都好難會唔岩
除非抄錯 or 驗眼出左問題

唔該晒絲打即係佢比眼鏡我嗰陣會俾埋Hoya張卡我？

Hoya 有卡寫明左右眼幾多度的

Hoya 副廠stellify 就冇
呢種我都配過，連框一齊配同樣 spec $700左右

唔該晒絲打

1，2都係yes

DVB會反射藍光
抗疲勞要跟焦點做，所以無得現成

一定會跟

兩種都有

唔該晒樓主
希望佢會跟俾我啦
如果佢唔俾張卡係咪代表佢啲鏡片唔係hoya

咁應該第二間條友冇比我

樓主對Pentax 鏡片有咩評價？
我問過咁多間眼鏡鋪，個個都淨係講到佢係Hoya 副廠，然後就冇其他評價....

我自己無賣
不過貌似真係貼牌嘢、因為pentax當年將自己嘅漸進專利都賣埋比精工....即係p1-em

睇近野越睇越掹唔大眼 以為係眼瞓 但係一除眼鏡就精神翻對眼撐翻大 其實係咪配深咗度數？

都可以係你有老花

唔想廿幾歲就老花

咁我地會先懷疑度數過深同埋視疲勞

Rudy project 掂唔掂？我800度近視，掂就搵你幫我搞搞

Rydon/impulse可以研究吓

副眼鏡呢排其中一邊鏡臂開閂嗰陣feel好唔順暢 係咪有啲咩事 拎去鋪頭留返實啲螺絲都係咁

要用超聲波整乾淨個鉸位先再收螺絲
尤其係井戶/恆眸嗰類spm

有人會幫鉸位上油，唔太建議

冇用超聲波就收咗螺絲而家疫情係咪啲鋪頭唔肯幫客用超聲波？諗緊自己買一部 但全屋得自己戴 一個月用得兩三次好似唔太化算

請巴打俾啲意見
25x幾度散光，近視大概就100度
每日都有6-8個鐘 對住電腦或者手機

ZEISS雙非球 定 Digital Lenses 好
我未試過用防疲勞鏡片
Digital鏡片 下面個度數通常相差幾多度
另外如果 鏡片size比較細
digital 鏡片會唔會長期用咗下面嗰part睇嘢

抗疲勞鏡片主要係比睇近嘢好多嘅人
一般如果無視疲勞症狀、純粹想睇近有少少輔助、40add 嘅種類就夠

fit呢類鏡片都係優先照顧上光望遠區
所以理論上做落扁架係會cut咗輔助區域

漏咗講、zeiss非環面同雙非又係唔同概念

係、因有播疫風險
唔一定要買到smartclean咁貴
aeon都有部唔知299定399嘅、夠用了

深近視，成日都無除眼鏡訓着咗，壓到鼻托歪哂，有無咩框好？

最後買咗smartclean 震完都係好唔順暢 聽日鋪頭叫佢幫我扭返鬆啲先

你哋鋪頭用嗰啲係咪要過千？